[
    {
        "options": [
            "每个公民既有信仰宗教的自由，也有不信仰宗教的自由",
            "公民在同一宗教里只能信仰一种教派 ",
            "过去不信教的公民现在也不得信仰宗教",
            "公民宗教信仰必须是唯一且不可变更的"
        ],
        "type": 0,
        "question": "以下符合我国宗教信仰自由政策内涵的是（   ）",
        "answer": 0
    },
    {
        "options": [
            "反复性、民族性、国际性、复杂性、长期性",
            "群众性、民族性、曲折性、复杂性、长期性 ",
            "群众性、民族性、国际性、复杂性、长期性",
            "群众性、民族性、国际性、多元性、长期性"
        ],
        "type": 0,
        "question": "我国宗教“五性”特点是指（   ）",
        "answer": 2
    },
    {
        "options": [
            "信教群众在家中进行祷告、守斋、修持",
            "信教群众在大学校园中传播宗教 ",
            "信教群众在登记的宗教活动场所进行正常宗教生活",
            "宗教教职人员履行正常教务"
        ],
        "type": 0,
        "question": "以下哪些行为违反我国相关法律法规（   ）",
        "answer": 1
    },
    {
        "options": [
            "共产党员可以信仰宗教",
            "共产党员可以参与宗教宗教活动 ",
            "共产党员可以信仰宗教，但需要上报党组织",
            "共产党员不得信仰宗教"
        ],
        "type": 0,
        "question": "以下说法正确的是（   ）",
        "answer": 3
    },
    {
        "options": [
            "宗教团体、宗教活动场所和宗教教职人员在友好、平等基础上开展对外交往",
            "接受国外宗教团体对我国宗教团体的支配 ",
            "中国政府不支持各宗教进行各种形式的对外交流交往",
            "境外势力在我国境内进行宗教传播是被允许的"
        ],
        "type": 0,
        "question": "下列符合我国宗教独立自主自办原则的是（   ）",
        "answer": 0
    },
    {
        "options": [
            "我国的宗教事业由我国的宗教信徒自主办理",
            "宗教团体、宗教活动场所和宗教事务不受外国势力支配",
            "宗教团体、宗教活动场所和宗教教职人员在友好、平等的基础上开展对外交往",
            "其他组织或个人在对外经济、文化等合作、交流活动中不得附加宗教条件"
        ],
        "type": 1,
        "question": "独立自主自办原则是指（   ）",
        "answer": [
            0,
            1,
            2,
            3
        ]
    },
    {
        "options": [
            "宗教必须在宪法、法律和政策范围内活动",
            "国家保护一切正常的宗教活动",
            "国家保护保护一切宗教活动",
            "制止和打击利用宗教进行违法犯罪活动"
        ],
        "type": 1,
        "question": "国家依法管理宗教事务是指（   ）",
        "answer": [
            0,
            1,
            3
        ]
    },
    {
        "options": [
            "宗教是人的自我意识的丧失",
            "宗教是人类社会永恒的现象",
            "宗教是一种社会意识形态",
            "宗教是一种颠倒的世界观"
        ],
        "type": 1,
        "question": "马克思继承和发展了前人对宗教的批判，在坚持无神论的基础上，从唯物史观角度对宗教的本质从三个角度进行了深刻揭示，包括（   ）",
        "answer": [
            0,
            2,
            3
        ]
    },
    {
        "options": [
            "不能将宗教与政治相分离",
            "不能把共产主义与宗教相混淆",
            "不能用行政命令取消宗教",
            "宗教不会消亡"
        ],
        "type": 1,
        "question": "以下说法哪些是马克思主义经典作家对待宗教问题的态度（   ）",
        "answer": [
            1,
            2
        ]
    },
    {
        "type": 3,
        "question": "实行宗教信仰自由政策是社会主义建设发展的需要。",
        "answer": 1
    },
    {
        "type": 3,
        "question": "共产党员不能信仰宗教是党一贯的思想和组织原则。",
        "answer": 1
    },
    {
        "type": 3,
        "question": "大学生可以随意在校园、宿舍等校内场所传播宗教。",
        "answer": 0
    },
    {
        "type": 3,
        "question": "《中华人民共和国教育法》规定国家实行教育与宗教相分离。",
        "answer": 1
    },
    {
        "type": 3,
        "question": "公民在行使宗教信仰自由权利的同时，有遵守宪法和法律的义务。",
        "answer": 1
    }
]